洪欣丈夫張丹峰疑出軌鬧婚變 舊愛莫少聰發文勸洪欣放下心結

48歲洪欣丈夫張丹峰，疑似跟經理人畢瀅展婚外情，至今洪欣和張丹峰依然未就出軌事件作回應。不過，洪欣前度男友莫少聰，近日在微博上撰文分享心經，卻被網民視作對洪欣張丹峰事件抒發感受，似勸舊愛洪欣放下心結。

80年代紅極一時的莫少聰，活躍於影視界，莫少聰1997年跟洪欣相戀，後來因性格不合分手，但於分手後、2000年洪欣為他未婚誕下兒子莫鎬濂，莫少聰一度被外間指負心棄子。

後來洪欣與內地男星張丹峰結婚後，由她獨力撫養成人的兒子，莫鎬濂跟隨繼父姓氏改作張鎬濂。

莫少聰信佛多年，日前在洪欣的婚姻出了問題後，莫少聰忽在微博發文，寫道：

偷偷種刺的人，身邊滿是荊棘；見不得人好。最終受害的還是自己。喜歡送花的人，周圍滿是鮮花送人玫瑰，手留餘香，能成就別人，才是成就自己的最好辦法。

網民解讀文中意思是開導一個有問題纏身的人，希望對方打開心結，成就自己，似是對洪欣近日的感情困境作出勸解。

莫少聰本身感情路亦多折，2011年他與內地妻子孫雲玲誕下女兒莫芷嫣，離婚後由莫少聰獨力照顧女兒。現年7歲的芷嫣精靈可愛，更是滑冰能手，曾於比賽中奪得兩項金牌。

2011年4月莫少聰於於北京寓所涉毒被捕，被行政拘留14日，事後他於記者會中澄清自己並無藏毒亦無毒癮，只為應酬而吸食了兩口大麻，有感被人陷害。涉毒案後莫少聰被內地封殺，沉寂之時他於北京開設茶店，更擁有自己的一片茶山，自稱為「茶農」。

近年莫少聰開始回歸幕前，拍攝內地電影《古墓獸影》、網絡短片《少聰心靈日記》，工餘時間莫少聰參與公益活動，常到山區探訪，更曾與張耀揚、張敏到山區做善事。空閒時間會去學書法、茶道、與友人踩單車等。

▲ 現時莫少聽有女萬事足。

即刻明晒

更曾與張耀揚、張敏到山區做善事

耀揚哥都係食大麻比大陸捉到正